[{"options":["党的十三大","党的十四大","全国人大九届二次会议","党的十五大"],"unit":0,"type":0,"question":"把“邓小平理论”确立为党的指导思想并写进党章的是在党的（      ）。","answer":3},{"options":["解放思想，实事求是","社会主义初级阶段理论","是姓“资”还是姓“社”的判断标准","什么是社会主义、怎样建设社会主义"],"unit":0,"type":0,"question":"建设中国特色社会主义要搞清楚的首要基本理论问题是(      )。","answer":3},{"options":["“建设有中国特色的社会主义”命题的提出","社会主义市场经济理论的提出","社会主义本质论的提出","社会主义初级阶段论"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平理论初步形成的标志是 (       )。","answer":0},{"options":["战争与革命","科技与创新","纷争与动乱","和平与发展"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平认为当代世界的主题是 (       )。","answer":3},{"options":["发展","改革开放","以经济建设为中心","实事求是"],"unit":0,"type":0,"question":"贯穿邓小平理论体系始终的一根红线是（   ）。","answer":3},{"options":["资本主义的唯一特征","社会主义的显著特征","唯一的经济体制","资源配置的一种手段"],"unit":0,"type":0,"question":"市场经济是（    ）。","answer":3},{"options":["和平","发展","民族独立","经济联盟"],"unit":0,"type":0,"question":"和平与发展两大时代主题的核心是(   )。","answer":1},{"options":["1978年党的十一届三中全会","1982年党的十二大","1987年党的十三大","1992年党的十四大"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平第一次提出“建设有中国特色的社会主义”的概念是在（     ）。","answer":1},{"options":["小康","和谐","开放","可持续"],"unit":0,"type":0,"question":"党的十七大，提出与“富强、民主、文明”一起作为我国社会主义现代化建设目标的是（      ）。","answer":1},{"options":["在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力","保持国民经济的持续快速健康发展","积极参与国际经济技术交往合作竞争","逐步缩小地区之间、城乡之间的经济差距"],"unit":0,"type":0,"question":"初级阶段基本纲领所确立的建设中国特色社会主义经济的基本目标是（       ）。","answer":0},{"options":["在党的领导下，在人民当家作主的基础上，依法治国，发展社会主义民主政治","发展民主，健全法制","坚持和完善人民代表大会制度","建设廉洁高效的政府"],"unit":0,"type":0,"question":"初级阶段基本纲领所确立的建设中国特色社会主义政治的基本目标是（    ）。","answer":0},{"options":["社会主义制度不完善","市场经济不发达","社会主义法制不健全","生产力不发达"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义初级阶段最主要的特点是（     ）。","answer":3},{"options":["社会主义道路","中国共产党的领导","人民民主专政","马列主义、毛泽东思想"],"unit":0,"type":0,"question":"坚持四项基本原则，最核心的是坚持（     ）。","answer":1},{"options":["生产力水平低，经济发展落后","人口数量多，增长快，素质不高","社会主义市场经济体制还不完善","处于并将长期处于社会主义初级阶段"],"unit":0,"type":0,"question":"一切从实际出发，是我们制定路线、方针的基本原则，现阶段中国最大的实际是（     ）。","answer":3},{"options":["100年","150年","200年","300年"],"unit":0,"type":0,"question":"坚持党的基本路线是一个长期的历史进程，至少需要（     ）。","answer":0},{"options":["十一届三中全会邓小平报告中","十一届六中全会《关于建国以来党的若干历史问题的决议》中","十二大报告中","十三大报告中"],"unit":0,"type":0,"question":"第一次提出我国社会主义制度还处于初级阶段的是在（        ）。","answer":1},{"options":["任何国家进入社会主义都必然经历的起始阶段","特指我国在生产力落后，商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的阶段","由新民主主义向社会主义过渡的阶段","由半殖民地、半封建社会向社会主义社会过渡的阶段"],"unit":0,"type":0,"question":"我国社会主义初级阶段是（        ）。","answer":1},{"options":["社会主义国家的立国之本","社会主义建设的中心","社会主义国家的富民之路","执政党建设的重要内容"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义改革开放是（      ）。","answer":2},{"options":["社会的性质和所处的发展阶段","人口数量和人口素质","资源和生态环境状况","当今时代的主题和国际环境"],"unit":0,"type":0,"question":"认清中国国情，最重要的是认清中国的（      ）。","answer":0},{"options":["社会主义民主的本质","社会主义与资本主义的本质区别","社会主义民主的性质","民主和社会主义、民主和社会主义现代化的内在联系"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平说：“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化。”这个论断指出了(     )","answer":3},{"options":["四项基本原则","改革开放","以经济建设为中心","实现现代化"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义初级阶段基本路线的核心是（     ）。","answer":2},{"options":["发展社会主义民主，加强社会主义法制","一手抓物质文明，一手抓精神文明","坚持四项基本原则，坚持改革开放","自力更生，艰苦创业"],"unit":0,"type":0,"question":"党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是（     ）。","answer":2},{"options":["政治保证","组织保证","思想保证","发展动力"],"unit":0,"type":0,"question":"四项基本原则为经济建设提供（     ）。","answer":0},{"options":["社会主义改造的实践","社会主义建设的实践","解放生产力和发展生产力的实践","建设中国特色社会主义的伟大实践"],"unit":0,"type":0,"question":"坚持四项基本原则和坚持改革开放是统一的，统一于（      ）。","answer":3},{"options":["党的基本纲领","党的基本路线","改革开放","发展生产力"],"unit":0,"type":0,"question":"实践证明：（   ）是兴国、立国、强国的重大法宝，是实现科学发展的政治保证，是党和国家的生命线、人民群众的幸福线。","answer":1},{"options":["香港问题上","澳门问题上","台湾问题上","西藏问题上"],"unit":0,"type":0,"question":"“一国两制”的构想首先取得成功是在解决（       ）","answer":0},{"options":["独立自主，自力更生","自力更生，艰苦创业","解放思想，实事求是","与时俱进，求真务实"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点是（）","answer":1},{"options":["富强","民主","文明","和谐"],"unit":0,"type":0,"question":"党在社会主义初级阶段在社会领域的目标和要求是（   ）。","answer":3},{"options":["幸福线","生命线","重大法宝","政治保证"],"unit":0,"type":0,"question":"十八大强调，党的基本路线是党和国家的（   ）。","answer":1},{"options":["幸福线","生命线","重大法宝","政治保证"],"unit":0,"type":0,"question":"实践证明，党的基本路线是兴国、立国、强国的（   ）。","answer":2},{"options":["幸福线","生命线","重大法宝","政治保证"],"unit":0,"type":0,"question":"实践证明，党的基本路线是实现科学发展的（   ）。","answer":3},{"options":["幸福线","生命线","重大法宝","政治保证"],"unit":0,"type":0,"question":"实践证明，党的基本路线是人民群众的（   ）。","answer":0},{"options":["社会主义本质理论","社会主义初级阶段理论","社会主义根本任务理论","党的基本路线"],"unit":0,"type":0,"question":"建设中国国特色社会主义的总依据是（）","answer":1},{"options":["建设成为富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家","建设成为小康社会","建设成为农业、工业、国防和科技现代化的国家","建设成为人均国民生产总值达到中等发达国家水平的和谐社会"],"unit":0,"type":0,"question":"我国社会主义初级阶段基本路线中确立的奋斗目标是（     ）。","answer":0},{"options":["坚持以经济建设为中心不动摇","坚持四项基本原则不动摇","坚持改革开放不动摇","坚持自力更生，艰苦创业不动摇"],"unit":0,"type":0,"question":"坚持党的基本路线不动摇，核心和关键是（      ）。","answer":0},{"options":["马克思主义著作","社会主义基本原则","实践","党中央文件"],"unit":0,"type":0,"question":"检验真理的标准是（    ）。","answer":2},{"options":["理论联系实际","解放思想","实事求是","与时俱进"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平理论的精髓是（       ）。","answer":2},{"options":["价值诉求","基本方针","基本政策","基本目标"],"unit":0,"type":0,"question":"共同富裕是中国特色社会主义的（       ）","answer":3},{"options":["邓小平是邓小平理论的主要贡献者","邓小平理论是围绕“什么是社会主义，怎样建设社会主义”主题展开的","邓小平理论是我国拨乱反正的指导思想","战争与革命是邓小平理论形成的时代背景"],"unit":0,"type":0,"question":"关于邓小平理论不正确的说法是 (        )。","answer":3},{"options":["坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合","坚决维护马克思主义的原创性","依靠引证马克思对某一问题的某一论证来解决问题","马克思主义理论是神圣不可侵犯的教条"],"unit":0,"type":0,"question":"中国共产党人对待马克思主义唯一正确的科学态度是（      ）。","answer":0},{"options":["解放思想，实事求是","一个中心，两个基本点","发展才是硬道理","现在的世界是开放的世界"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平理论中一个带有全局性、根本性的科学命题是（      ）。","answer":2},{"options":["科学社会主义理论","社会主义初级阶段理论","社会主义本质理论","社会主义市场经济理论"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平理论的立论基础是（      ）。","answer":1},{"options":["坚持党的领导","坚持四项基本原则","走自己的道路，建设有中国特色的社会主义","贫穷不是社会主义"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平在党的十二大提出的重要命题是(      )。","answer":2},{"options":["提出实事求是是毛泽东思想的精髓和根本方法","明确提出思想路线就是实事求是","增加了解放思想的新内容","提出了“三个有利于”的判断标准"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平对党的思想路线最突出的贡献是（   ）。","answer":2},{"options":["组织路线的拨乱反正","政治路线的拨乱反正","思想路线的拨乱反正","工作路线的拨乱反正"],"unit":0,"type":0,"question":"“文化大革命”结束后，在拨乱反正的过程中邓小平首先抓住的关键环节是（  ）。","answer":2},{"options":["实事求是","艰苦奋斗","为人民服务","密切联系群众"],"unit":0,"type":0,"question":"“文化大革命”结束后，邓小平强调必须“完整地准确地理解毛泽东思想”，并指出毛泽东所倡导的作风中最根本的东西是（   ）。","answer":0},{"options":["社会主义本质理论","改革开放理论","社会主义初级阶段理论","社会主义市场经济理论"],"unit":0,"type":0,"question":"1987年党的十三大大首次系统提出和阐述了（    ）。","answer":2},{"options":["增强综合国力","体现社会主义优越性","消灭剥削，消除两极分化","使人民共享发展成果，实现共同富裕"],"unit":0,"type":0,"question":"“发展才是硬道理”，“发展是党执政兴国的第一要务”，这是对社会主义建设历史经验的深刻总结。中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展，而发展的根本目的是(     )。","answer":3},{"options":["深刻概括了社会主义的本质","鲜明提出了四项基本原则","系统阐述了社会主义初级阶段理论","明确提出了建设有中国特色社会主义的命题"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平在中共十二大开幕词中（    ）。","answer":3},{"options":["坚持四项基本原则","坚持以经济建设为中心","一切从中国实际出发","什么是社会主义，怎样建设社会主义"],"unit":0,"type":0,"question":"建设中国特色社会主义首要的基本理论问题是（    ）。","answer":3},{"options":["生产资料为社会占有","实行按劳分配的原则","有计划的组织生产","解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义的本质是（    ）。","answer":3},{"options":["1980年","1982年","1978年","1992年"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平首次提出社会主义本质的概念是在（   ）。","answer":0},{"options":["进行思想战线上的社会主义革命","坚持无产阶级专政下继续革命","开展社会主义道路与资本主义道路的决战","集中力量发展社会生产力"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义改造任务基本完成后，全国人民的主要任务是（  ）。","answer":3},{"options":["没有重视发展生产力","没有注意提高人民生活水平","没有搞清什么是社会主义、怎样建设社会主义","没有进行社会主义改革"],"unit":0,"type":0,"question":"我国改革开放前所经历的曲折和失误，归根到底是（     ）。","answer":2},{"options":["不断扩大生产","增加社会主义因素","增强综合国力","实现共同富裕"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义的根本目的是（    ）。","answer":3},{"options":["指出了社会主义的根本任务","概括了社会主义建设的目标","明确了社会主义的发展方向","体现了社会主义的本质要求"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个判断（   ）。","answer":3},{"options":["社会主义发展道路问题","正确处理改革、发展与稳定的关系问题","确立社会主义发展阶段的问题","如何解放和发展生产力的问题"],"unit":0,"type":0,"question":"“怎样建设社会主义”，其核心是（   ）","answer":0},{"options":["建立创新型国家","社会和谐是中国特色社会主义的本质属性","建设社会主义新农村","科学发展观"],"unit":0,"type":0,"question":"中共十六大以来，中国共产党人对社会主义本质认识上的重大发展体现在提出了（   ）。","answer":1},{"options":["革命","改革","阶级斗争","政治运动"],"unit":0,"type":0,"question":"在社会主义条件下 , 解放生产力的正确途径是 (     ) 。","answer":1},{"options":["实行社会主义公有制","实行按劳分配","实行人民民主专政","生产力高度发达"],"unit":0,"type":0,"question":"消灭剥削的物质前提是 (       )。","answer":3},{"options":["调动人民的积极性","提高劳动者素质","大力发展生产力","坚持改革开放"],"unit":0,"type":0,"question":"巩固和发展社会主义, 充分发挥社会主义优越性的根本条件是 (      )。","answer":2},{"options":["坚持稳定发展","坚持和谐发展","坚持科学发展","坚持又好又快发展"],"unit":0,"type":0,"question":"在当代中国，坚持发展是硬道理的本质要求就是（     ）","answer":2},{"options":["辩证法","两点论","重点论","两点论和重点论的统一"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平的一系列“两手抓”思想，坚持了（     ）","answer":3},{"options":["建立社会主义市场经济体制","建立现代企业制度","实现四个现代化","把我国建设成为富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家"],"unit":0,"type":0,"question":"我国社会主义建设的战略目标是（       ）。","answer":3},{"options":["以阶段斗争为纲","以经济建设为中心","优先发展重工业","优先发展农业和轻工业"],"unit":0,"type":0,"question":"党的十一届三中全会把党的工作重点转移到（     ）。","answer":1},{"options":["敌我矛盾","人民内部矛盾","人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","生产关系和生产力之间的矛盾、经济基础和上层建筑之间的矛盾"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义的基本矛盾是（       ）。","answer":3},{"options":["阶级斗争","科学技术的进步","改革","对外开放"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义社会发展的直接动力是（       ）。","answer":2},{"options":["坚持公有制的主体地位","坚持四项基本原则","社会稳定","依法治国"],"unit":0,"type":0,"question":"改革和发展的前提条件是（          ）。","answer":2},{"options":["基本矛盾","主要矛盾","阶级斗争","初级阶段"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义社会（    ）理论是我们党提出改革开放的理论基础。","answer":0},{"options":["解放生产力，发展生产力","社会主义基本制度的根本性变革","社会主义制度的自我完善和发展","建立和完善社会主义市场经济体制"],"unit":0,"type":0,"question":"我国社会主义改革是一场新的革命，其性质是（      ）","answer":2},{"options":["改革开放历史新时期","解放思想新时期","建设和谐社会新时期","求真务实历史新时期"],"unit":0,"type":0,"question":"1978年，中国共产党召开了具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了(  ）。","answer":0},{"options":["科教体制改革","经济体制改革","政治体制改革","文化体制改革"],"unit":0,"type":0,"question":"我国改革的重点是（     ）。","answer":1},{"options":["前提","基础","目的","手段"],"unit":0,"type":0,"question":"改革、发展、稳定三者是互相依存、互相促进的，发展是改革和稳定的（     ）。","answer":2},{"options":["动力","目的","前提","手段"],"unit":0,"type":0,"question":"正确处理改革、发展、稳定的关系，其中，改革是发展和稳定的（      ）。","answer":0},{"options":["我国将长期处于社会主义初级阶段","我国生产力不发达，经济、科技落后","生产社会化和商品经济发展的必然结果","经济全球一体化的必然结果"],"unit":0,"type":0,"question":"我国实行对外开放，从根本上说是由于（      ）。","answer":2},{"options":["全方位、多层次、宽领域","全方位、多形式、宽领域","全方位、多渠道、宽领域","全方位、多方向、宽领域"],"unit":0,"type":0,"question":"我国已经基本形成的对外开放格局是（     ）。","answer":0},{"options":["发展对外经济关系上","发展睦邻友好关系上","增强我国自力更生的能力上","吸收、借鉴世界一切文明成果上"],"unit":0,"type":0,"question":"我们应把对外开放的立足点和归宿点放在（    ）。","answer":2},{"options":["对外开放为主、自力更生为辅","自力更生为主、国外援助为辅","互不相干、相互排斥","互相促进、相辅相成"],"unit":0,"type":0,"question":"对外开放与自力更生的关系是（     ）。","answer":3},{"options":["赶超发达资本主义国家的需要","赶超发展中国家的需要","我国社会主义现代化建设的需要","加快发展商品经济的需要"],"unit":0,"type":0,"question":"对外开放是（        ）。","answer":2},{"options":["长期的基本国策","一项特殊政策","社会主义初级阶段的一项政策","一项权宜之计"],"unit":0,"type":0,"question":"我国实行对外开放是（        ）。","answer":0},{"options":["公平合理、互惠互利","独立自主、自力更生","发展对外贸易，引进资金和先进技术","实行全方位、多层次、宽领域的开放"],"unit":0,"type":0,"question":"实行对外开放的前提是（        ）。","answer":1},{"options":["社会主义国家开放","资本主义国家开放","发展中国家开放","全世界开放"],"unit":0,"type":0,"question":"对外开放是对（        ）。","answer":3},{"options":["经济技术开发区","沿海开放城市","保税区","经济特区"],"unit":0,"type":0,"question":"我国对外开放的先头阵地是（        ）。","answer":3},{"options":["扫除发展生产力的障碍这个意义上说的","对社会各个方面要进行根本性变革的意义上说的","根本上改变束缚我国生产力的经济体制意义上说的","根本上改变束缚我国生产力的政治体制意义上说的"],"unit":0,"type":0,"question":"“改革是中国的第二次革命”是从（         ）。","answer":0},{"options":["社会主义国家的立国之本","社会主义建设的中心","社会主义国家的富民之路","执政党建设的重要内容"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义改革开放是（        ）。","answer":2},{"options":["城市","农村","国有企业","个体经济"],"unit":0,"type":0,"question":"中国的改革首先在（      ）拉开序幕。","answer":1},{"options":["改革带来了经济发展","改革是为了扫除生产力发展障碍，解放生产力","改革是发展中的一般性变革","改革是对原有制度的根本性变革"],"unit":0,"type":0,"question":"改革是中国的又一场革命是因为（     ）。","answer":1},{"options":["兴办经济特区","开放浦东新区","扩大出口","实施“走出去”战略"],"unit":0,"type":0,"question":"标志着我国对外开放进入新阶段的重大举措是 （        ）。","answer":3},{"options":["国内国际两种市场相结合","自力更生，独立自主","全面开放，兼顾内外","“引进来”和“走出去”战略"],"unit":0,"type":0,"question":"中国特色社会主义的对外开放战略是（       ）。","answer":3},{"options":["发展","创新","不断改善人民生活","解放和发展生产力"],"unit":0,"type":0,"question":"处理改革发展稳定关系的重要结合点是（       ）。","answer":2},{"options":["基本国策","社会主义初级阶段的政策","实现工业化时期的政策","发达社会主义的政策"],"unit":0,"type":0,"question":"1984年，党把实行对外开放确定为（    ）。","answer":0},{"options":["使中国经济与国际接轨","促进社会主义市场经济体制的建立","加快社会主义现代化建设","利用国际分工"],"unit":0,"type":0,"question":"我国实行对外开放的根本目的是（      ）","answer":2},{"options":["社会制度竞争","市场的竞争","经济资源竞争","劳动力的竞争"],"unit":0,"type":0,"question":"当前，国际间的经济竞争，实质上是（     ）","answer":2},{"options":["加入八国集团对话","加入世界贸易组织","加入中美经济战略对话","开始建立市场经济体制"],"unit":0,"type":0,"question":"2001年，我国对外开放进入了一个全面开放的新阶段，其标志性事件是(     )。","answer":1},{"options":["自然资源和人力资源","生产资源和财力资源","国内资源和国际资源","自然资源和社会资源"],"unit":0,"type":0,"question":"为了加快社会主义现代化建设，必须加快利用两种资源，这两种资源是（  ）","answer":2},{"options":["现代企业制度","社会主义市场经济体制","宏观经济调控体系","统一开放的市场体系"],"unit":0,"type":0,"question":"1992年我国确立的经济体制改革的目标是建立 (      ）。","answer":1},{"options":["不同的调节经济手段","不同的经济增长方式","不同的经济制度的范畴","不同的生产关系的范畴"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于(       ) 。","answer":0},{"options":["特定生产关系的具体形式及其运动方式","社会组织和管理经济的制度、形式、方法和经济运行机制","经济体制的根本性质和主要特点受经济制度的决定","经济体制和经济制度没有关系"],"unit":0,"type":0,"question":"下列关于经济体制的论述不正确的是(       )。","answer":3},{"options":["公有制为主体","多种所有制经济共同发展","公有制为主体、多种所有制经济共同发展","以市场为决定性资源配置手段"],"unit":0,"type":0,"question":"我国社会主义初级阶段的基本经济制度是（    ）。","answer":2},{"options":["社会主义和资本主义的关系","政府和市场的关系","公有制和非公有制的关系","劳资关系"],"unit":0,"type":0,"question":"进一步完善社会主义市场经济体制，关键是处理好(      ）。","answer":1},{"options":["政府","企业","市场","消费者"],"unit":0,"type":0,"question":"在社会主义市场经济中，对资源配置起决定性作用的是（       ）。","answer":2},{"options":["和社会主义基本制度结合在一起的","有国家宏观调控的","和坚持四项基本原则相统一的","把计划和市场两种手段结合在一起的"],"unit":0,"type":0,"question":"我国市场经济体制，既可以发挥市场经济的优势，又可以发挥社会主义制度的优越性，这是因为我国的市场经济体制是（      ）。","answer":0},{"options":["精神文明建设的特殊性","腐败问题的严重性","两个文明一起抓的必要性","以经济建设为中心的重要性"],"unit":0,"type":0,"question":"邓小平在1986年曾指出：“经济建设这一手我们搞得相当不错，形势喜人，这是我们国家的成功。但风气如果坏下去，经济搞成功又有什么意义？会在另一方面变质，反过来影响整个经济变质，发展下去会形成贪污、盗窃、贿赂横行的世界。”这段话强调了(     )。","answer":2},{"options":["两制并存","高度自治","一个中国","不承诺放弃使用武力"],"unit":0,"type":0,"question":"“和平统一、一国两制”的核心是（       ）","answer":2},{"options":["中国与葡萄牙之间的问题","中国和英国之间的问题","中国与美国之间的问题","中国和日本之间的问题"],"unit":0,"type":0,"question":"香港问题是历史上殖民主义侵略遗留下来的问题，是属于（        ）","answer":1},{"options":["香港","澳门","台湾","香港和澳门"],"unit":0,"type":0,"question":"香港、澳门、台湾成立特别行政区后，享有高度自治权。其中可以保留军队的特别行政区是（      ）","answer":2},{"options":["接受中央政府委派的各级官员","不享有独立的司法权","最高行政管理权归属中央政府","享有行政管理权、立法权、独立的司法权和终审权"],"unit":0,"type":0,"question":"实行“一国两制”后，香港澳门特别行政区（      ）","answer":3},{"options":["国家主权统一于中华人民共和国","台港澳实行高度自治","大陆实行社会主义制度","台港澳资本主义制度不变"],"unit":0,"type":0,"question":"“一国两制”的前提是（       ）","answer":0},{"options":["改革开放","实事求是","和平共处","马克思主义的国家学说"],"unit":0,"type":0,"question":"“一国两制”构想的指导思想是（         ）","answer":1},{"options":["通邮、通商、通讯","通邮、通航、通信","通邮、通航、通商","通商、通航、通讯"],"unit":0,"type":0,"question":"1979 年元旦，全国人大常委会发表的《告台湾同胞书》，第一次提出大陆和台湾双方尽快实现的“三通”是（       ）","answer":2},{"options":["实现祖国完全统一","实现社会主义文化繁荣","实现全面建设小康社会的宏伟目标","实现成熟的社会主义"],"unit":0,"type":0,"question":"（      ）是中华民族伟大复兴的历史任务之一","answer":0},{"options":["香港","澳门","台湾","港澳台"],"unit":0,"type":0,"question":"“一国两制”最初是针对（       ）问题提出的","answer":2},{"options":["历史遗留问题","殖民统治遗留问题","中日美关系问题","中国内政问题"],"unit":0,"type":0,"question":"台湾问题不同于香港澳门问题，其本质是因为台湾问题是（        ）","answer":3},{"options":["中国政府承诺不以武力解决","和平统一、一国两制","台湾享有完全自治权","与美、日等有关国家共同谈判解决"],"unit":0,"type":0,"question":"我国党和政府解决台湾问题的基本方针是（        ）","answer":1},{"options":["准备用武力解放台湾","以武力压台湾统一","对付台湾人民","对付“台独”和某些外国势力把台湾从中国分裂出去的图谋"],"unit":0,"type":0,"question":"中国政府主张“一国两制”和平统一台湾，但绝不承诺放弃武力，目的是（      ）","answer":3},{"options":["我国建成小康社会","我国综合国力增强","台湾人民","台湾当局"],"unit":0,"type":0,"question":"中共十六大报告指出，解决台湾问题、实现祖国完全统一，我们寄希望于（       ）","answer":2},{"options":["1985 年","1987 年","1990 年","1993 年"],"unit":0,"type":0,"question":"（   ）年3月，六届全国人大三次会议正式把“一国两制”确定为中国的一项基本国策","answer":0},{"options":["周恩来","毛泽东","江泽民","邓小平"],"unit":0,"type":0,"question":"代表中国政府第一次公开提出和平解放台湾主张的是（        ）","answer":0},{"options":["争取和平统一，但不承诺放弃使用武力","争取和平统一，不首先使用武力","只要台湾坚持一个中国的立场，统一日期可以拖延","实行“一国两制”后，台湾特别行政区与香港享受同等的待遇"],"unit":0,"type":0,"question":"在台湾问题上，我们的立场是（         ）","answer":0},{"options":["《告台湾同胞书》","《关于台湾回归祖国，实现和平统一的方针政策》","《中华人民共和国宪法》","六届人大二次会议《政府工作报告》"],"unit":0,"type":0,"question":"最早提出和平统一祖国这一解决台湾问题的方针是（       ）","answer":0},{"options":["党在社会主义初级阶段的基本路线","生产关系一定要适应生产力的发展规律","我国的基本国情","马克思主义经典作家的论述"],"unit":0,"type":0,"question":"一切符合“三个有利于”的所有制形式都可以而且应该用来为社会主义服务。这一论断的理论依据是（     ）。","answer":1},{"options":["公有制","所有制","私有制","占有制"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义经济制度的基础是（    ）。","answer":0},{"options":["毫不动摇地鼓励、支持非公有制经济","毫不动摇地巩固和发展公有制经济","毫不动摇地坚持社会主义市场经济","毫不动摇地坚持社会主义全民所有制"],"unit":0,"type":0,"question":"坚持和完善社会主义初级阶段基本经济制度必须遵循的一条基本原则是（    ）。","answer":1},{"options":["在社会总资产中占量的优势","在所有制结构中占主体地位","对国民经济发展的控制力上","是下岗人员再就业的主渠道"],"unit":0,"type":0,"question":"在我国现阶段的所有制结构中，国有经济对经济发展起主导作用，这种主导作用体现在 (      ）。","answer":2},{"options":["是社会主义性质的经济成分","是社会主义的经济基础","是为社会主义服务的经济成分","在社会主义初级阶段不占主体地位"],"unit":0,"type":0,"question":"社会主义初级阶段基本经济制度，既包括公有制经济，也包括非公有制经济。把非公有制经济纳入社会主义初级阶段基本经济制度中，是因为非公有制经济 (      ) 。","answer":2},{"options":["我国是社会主义社会，我们必须坚持而不能离开社会主义","我国社会主义社会还处在初级阶段。我们必须从这个实际出发，而不能超越这个阶段","我国是社会主义社会，需要通过改革开放以效仿资本主义","我国社会主义社会还处在初级阶段，需要加快向共产主义社会发展"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义初级阶段包括的两层含义是（        ）。","answer":[0,1]},{"options":["生产力不发达","人口多，资源相对不足","社会经济制度和上层建筑方面不成熟、不完善","与资本主义社会存在较大的差距"],"unit":0,"type":1,"question":"我国社会主义初级阶段不发达、不成熟主要表现在（       ）。","answer":[0,2]},{"options":["以经济建设为中心","坚持四项基本原则","坚持改革开放","领导和团结全国各族人民"],"unit":0,"type":1,"question":"党在社会主义初级阶段的基本路线的主要内容是（        ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["原则性","系统性","预见性","创造性"],"unit":0,"type":1,"question":"党的各级领导干部，要重视马克思主义的理论学习，从而加强我们工作中的（        ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["我国社会主义的根本任务是发展生产力","社会主义初级阶段的主要矛盾决定了我国必须以经济建设为中心","是建立强大的社会主义物质技术基础的需要","只有不断解放和发展生产力，才能充分显示社会主义优越性，巩固社会主义制度"],"unit":0,"type":1,"question":"初级阶段以经济建设为中心，是因为（         ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["改革是经济和社会发展的强大动力","二者统一于建设中国特色社会主义的伟大实践","二者都服务于经济建设这个中心","四项基本原则是立国之本，是党和国家生存发展的政治基石"],"unit":0,"type":1,"question":"坚持四项基本原则和改革开放的关系是（          ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["在物质技术基础方面不够格","在社会经济制度和上层建筑方面的不成熟不完善","社会发展程度方面不够格","不够马克思所讲的“共产主义低级阶段”即“社会主义阶段”的资格"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平曾指出：“现在虽说我们也在搞社会主义，但事实上不够格。”所谓“不够格”是指（       ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会主义道路","人民民主专政","中国共产党的领导","马克思列宁主义"],"unit":0,"type":1,"question":"四项基本原则是指坚持（         ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会性质","生产力发展水平","经济发展程度","社会发展阶段"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义初级阶段理论揭示了我国当前的（        ）。","answer":[0,3]},{"options":["坚持而不能离开社会主义","放弃社会主义，选择资本主义","从初级阶段实际出发，不能超越阶段","既积极发展，又防止急躁情绪"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义初级阶段要求我们（       ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["是中国社会主义建设的首要问题","是从实际出发的内在要求","是制定和执行正确路线方针政策的根本依据","是认清社会主要矛盾和根本任务的基础和前提"],"unit":0,"type":1,"question":"正确认识我国社会主义所处的历史阶段（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["生产力比较落后","工业化和经济的社会化、市场化、现代化","社会主义生产关系不完善","上层建筑不完善"],"unit":0,"type":1,"question":"属于社会主义初级阶段基本特征的有（        ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["针对目前我国的国情为社会主义精神文明建设提出了合理化的建议","没有看到只有统治阶级的思想才能成为全社会的指导思想，因此必然决定了其一元性","实质上是在说“指导思想多元化”，是资产阶级自由化的论调","没有看到如果搞“指导思想多元化”，社会主义建设就会迷失方向"],"unit":0,"type":1,"question":"由于社会成员的思想觉悟和精神境界处在不同层次，因此社会主义精神文明建设也不能强求指导思想的一元化。这个命题(       )。","answer":[1,2,3]},{"options":["低水平的","不全面的","发展很不平衡的","全面的"],"unit":0,"type":1,"question":"当我国人民生活总体上达到小康水平后，2002年党的十六大指出，我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段，现在达到的小康还是（       ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["是马克思主义关于社会主义发展阶段的新论断","是中国特色社会主义理论体系的立论基础","是建设中国特色社会主义的总依据","是党制定和执行正确路线、方针、政策的基本出发点"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义初级阶段理论提出的重大意义（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["把它作为推进改革、谋划发展的根本依据","使我们更深刻地理解和掌握党在社会主义初级阶段的基本理论、基本路线、基本纲领、基本经验、基本要求","使我们更深刻地理解和掌握党在社会主义初级阶段的各方面方针政策的科学性和正确性","坚定、自觉地向社会主义的高级阶段过渡"],"unit":0,"type":1,"question":"强调认清社会主义初级阶段的基本国情，就是要（      ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["世界大战在一个相当长的时期内可以避免，我们有可能争取较长时期的和平环境","和平与发展是当今世界两大带有全球性的战略问题，是东西方之间、发达国家与发展中国家之间矛盾全局的集中体现","和平与发展是相辅相成的，世界和平是促进各国共同发展的前提条件，各国的共同发展则是保持世界和平的重要基础","当今世界和平与发展这两大问题一个都没有得到解决，还需要各国人民长期不懈地共同努力"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平对时代主题的判断，其基本点是（      ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["揭示社会主义初级阶段的主要矛盾","明确社会主义的本质理论","反映基本矛盾运动规律的要求","明确社会主义的根本任务"],"unit":0,"type":1,"question":"制定社会主义初级阶段基本路线的客观依据是（      ）。","answer":[0,2]},{"options":["开辟了中国特色社会主义道路","解放思想","形成了中国特色社会主义理论体系","实现了社会主义市场经济"],"unit":0,"type":1,"question":"党的十一届三中全会以来，我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（       ）。","answer":[0,2]},{"options":["体现了马克思列宁主义的基本原理","反映了近代中国的发展要求","包含了中华民族的优秀思想","包含了中国共产党人的实践经验"],"unit":0,"type":1,"question":"毛泽东思想、邓小平理论是中国化了的马克思主义，它们都（      ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["遵循了科学社会主义的基本原则","反映了人民利益和时代的要求","廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊概念","深化了对科学社会主义的认识"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平关于社会主义本质的概括（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会主义本质论","社会主义市场经济理论","“三个有利于”的标准","有计划的商品经济理论"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平南方讲话的主要内容是（      ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["体现了马克思列宁主义的基本原理","包含了中国共产党人的实践经验","揭示了中国革命的特殊规律","包含了中华民族的优秀思想"],"unit":0,"type":1,"question":"毛泽东思想、邓小平理论是中国化的马克思主义，它们都（      ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["它们产生的时代背景是一致的","它们的基本立场和方法是一致的","它们的理论观点是一致的","它们对根本任务和最终目标的认识是一致的"],"unit":0,"type":1,"question":"马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论是一脉相承的统一的科学体系，因为（      ）。","answer":[1,2,3]},{"options":["指明了社会主义的根本目的","指明了社会主义的根本任务","从生产力方面揭示社会主义的社会性质","从生产关系方面揭示社会主义的社会性质"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平关于社会主义最终目标是实现共同富裕的论断(       )。","answer":[0,3]},{"options":["和平与发展成为时代主题的历史条件下","总结我国社会主义建设正反两方面的历史经验和改革开放以来新鲜经验","我国改革开放和社会主义现代化建设的伟大实践中","汲取其他社会主义国家兴衰成败经验教训的基础上"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平理论是在（    ）逐步形成和发展起来的。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["我国建设有中国特色的社会主义，是真正坚持了马克思主义","只有结合中国实际的马克思主义，才是我们所需要的真正的马克思主义","我们要坚持的马克思主义，必须是同中国实际相结合的马克思主义","真正的马克思主义者必须根据现在的情况，认识、继承和发展马克思主义"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平在强调马克思主义要与中国实际相结合时，指出 (       )。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["必须把马克思主义的普遍真理同本国具体实际相结合","要一切从实际出发，走自己的路","没有固定的模式","必须大胆吸收和借鉴人类社会创造的一切文明成果"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平指出，建设社会主义(        ) 。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["实事求是以解放思想为前提","解放思想以实事求是为目的和归宿","解放思想与实事求是在实践的基础上达到统一","实事求是以解放思想为目的和归宿"],"unit":0,"type":1,"question":"解放思想、实事求是的相互关系表现在（       ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["《解放思想，实事求是，团结一致向前看》","《完整地准确地理解毛泽东思想》","《“两个凡是”不符合马克思主义》","1992年南方谈话"],"unit":0,"type":1,"question":"在新时期两个重大历史关头，邓小平发表的解放思想, 实事求是的两个宣言书是（    ）。","answer":[0,3]},{"options":["党的思想路线内在包含了实践标准、群众路线的内容","人民群众是实践的主体，尊重实践就必须尊重人民群众","人民群众是历史的主人","社会主义是亿万群众的事业"],"unit":0,"type":1,"question":"尊重实践、尊重群众是实事求是思想路线的根本体现。这是因为（      ）。","answer":[0,1]},{"options":["社会主义本质的要求","建立社会主义市场经济体制的要求","解决社会主要矛盾的要求","巩固社会主义制度的要求"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义的根本任务是发展生产力，这是因为，发展生产力是（      ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["社会主义的根本目标","社会主义的本质内容","社会主义的根本原则","社会主义优越性的根本体现"],"unit":0,"type":1,"question":"根据邓小平的社会主义本质论断，共同富裕是（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["肯定了社会主义制度对促进生产力的巨大作用","揭示了社会主义制度得以存在和发展的根据","说明了社会主义的根本任务","指明了消除两极分化和消灭剥削的根本途径"],"unit":0,"type":1,"question":"把解放生产力、发展生产力作为社会主义的本质规定（       ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["市场经济只是一种资源配置手段","社会主义也可以搞市场经济","社会主义以计划调节为主，市场调节为辅；资本主义以市场调节为主，计划调节为辅","市场不是划分社会制度的基本标志"],"unit":0,"type":1,"question":"“资本主义有计划，社会主义有市场”这个论断说明（      ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["必须坚持生产资料公有制为主体","必须坚持“共同富裕”","必须坚持走市场经济道路","必须坚持四项基本原则"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平一再强调我们必须坚持的社会主义的根本原则是（      ）。","answer":[0,1]},{"options":["根本原则","体现社会主义本质要求","是社会主义发展的方向和目标","是人民同步富裕、同等富裕"],"unit":0,"type":1,"question":"共同富裕是中国特色社会主义的（        ）","answer":[0,1,2]},{"options":["社会主义的根本任务","科学社会主义的重要价值诉求","社会主义优越性","中国特色社会主义的基本目标"],"unit":0,"type":1,"question":"坚持共同富裕的目标，体现了（        ）","answer":[1,2,3]},{"options":["我们还处于向社会主义的过渡时期","我们的生产力不发达，而贫穷不是社会主义","社会主义国家生产力快速发展,是社会主义优越性的最本质的表现","只有当我们真正实现了社会主义的优越性才能称得上是社会主义"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平指出：现在虽说我们也在搞社会主义，但事实上不够格。只有到了下世纪中叶，达到了中等发达国家的水平，才能说真的搞了社会主义，才能理直气壮地说社会主义优于资本主义。这段话表明（       ）","answer":[1,2]},{"options":["发展社会生产力是马克思主义的一个基本原则","发展生产力是解决社会主义初级阶段主要矛盾的客观要求","发展生产力是体现社会主义优越性的基本条件","发展生产力是实现社会主义根本目的的根本力量"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平反复强调，我们要建设的中国特色的社会主义，是不断发展社会生产力的社会主义，发展才是硬道理。其依据是（       ）","answer":[0,1,2]},{"options":["必须围绕和推动社会主义现代化建设","必须促进全面改革和实行对外开放","必须坚持四项基本原则","必须促进社会主义法制建设"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义精神文明建设的基本指导方针是（       ）","answer":[0,1,2]},{"options":["经济特区","沿海开放城市","经济技术开发区","沿边和沿江地区"],"unit":0,"type":1,"question":"我国对外开放采取全方位、多层次、宽领域的格局是（         ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["社会主义中国的强国之路","决定当代中国命运的关键抉择","新时期中国最鲜明的特征","社会主义国家的一贯政策"],"unit":0,"type":1,"question":"实行改革开放是（        ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["改革是动力","发展是目的","发展是手段","稳定是前提"],"unit":0,"type":1,"question":"改革、发展、稳定的关系是（        ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["是对中国长期停滞落后的历史教训深刻总结的结果","是对当代世界经济、科技发展和国际形势敏锐观察的结果","是适应社会主义现代化建设的需要","是为了借鉴和吸收人类文明的一切优秀成果"],"unit":0,"type":1,"question":"中国的发展离不开世界，（   　　）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["维护国家主权和民族利益","利用外资规模要适度，同偿还能力相适应","尽量吸收短期商业贷款","外资利用保证发展重点地区、产业的需要"],"unit":0,"type":1,"question":"我国引进外资应遵循的原则是（       ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进","把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一起来","把不断改善人民生活作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点","把发展作为首要目的，加强改革的力度，长痛不如短痛"],"unit":0,"type":1,"question":"改革开放以来,中国共产党在处理改革、发展、稳定三者关系中积累起来的经验和主要原则是（       ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["中国人民的面貌","中国社会的历史","中国共产党的面貌","社会主义中国的面貌"],"unit":0,"type":1,"question":"改革开放的伟大实践，使(        )发生了历史性变化。","answer":[0,2,3]},{"options":["坚持改革的社会主义方向","正确处理改革、发展、稳定的关系","以经济的改革为重点与其他改革全面展开","既大胆又稳妥地推进改革"],"unit":0,"type":1,"question":"三十多年来中国改革的基本经验有（     ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["互利共赢","多元平衡","以质取胜","安全高效"],"unit":0,"type":1,"question":"十八大提出，适应经济全球化的新形势，必须实行更加积极主动的开放战略，完善开放型经济体系，开放型经济体系的新要求主要是（       ）","answer":[0,1,3]},{"options":["都是社会发展的需要","都促进了生产力的发展","都是建立在自然经济基础之上","都是社会发展的最终决定力量"],"unit":0,"type":1,"question":"中国古代历史上的唐朝采取了对外开放政策，促进了对外交通与贸易的发达，唐朝首都长安成为国际性的大城市，唐朝进入全盛时期，政治安定，经济繁荣发展，出现了“贞观之治”与“开元盛世”，中国封建社会呈现前所未有的盛世景象。十一届三中全会以来中国实现改革开放，30多年的改革开放促进了中国经济和社会的发展，使中国出现了翻天覆地的变化。这两次对外开放（      ）","answer":[0,1]},{"options":["在所有制结构上，以公有制为主体、多种所有制经济共同发展","在分配制度上，以按劳分配为主体、多种分配方式并存","在宏观调控上，以实现最广大劳动人民利益为出发点和归宿","在资源配置上，以市场为手段，发挥市场的基础性作用"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合。这一结合既体现社会主义的制度特征，又具有市场经济的一般特征。社会主义市场经济体制体现社会主义制度特征的方面主要表现在(      ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["计划和市场都属于社会基本制度的范畴","计划和市场都是资源配置的方式","计划和市场不是社会主义与资本主义的本质区别","计划和市场是不能兼容的"],"unit":0,"type":1,"question":"“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场”。邓小平这一论断的内涵是(      ）。","answer":[1,2]},{"options":["它是市场在社会主义国家宏观调控下对资源配置起决定性作用","它是同社会主义基本制度结合在一起的市场经济体制","它的建立是社会主义经济制度的自我完善与发展","是社会主义经济制度和经济体制根本变革的产物"],"unit":0,"type":1,"question":"对社会主义市场经济体制的正确认识有（      ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["存在着计划的指导","与以公有制为主体的所有制结构相结合","与以按劳分配为主体的个人收入分配制度相结合","市场对资源配置起基础性作用"],"unit":0,"type":1,"question":"社会主义市场经济体制与现代资本主义市场经济体制不同，主要表现在社会主义市场经济体制（       ）。","answer":[1,2]},{"options":["能否防止“社会公仆”变成“社会主人”","能否增进人民的团结，改善人民的生活","国家的政局是否稳定","生产力能否得到持续发展"],"unit":0,"type":1,"question":"邓小平提出，评价一个国家的政治体制、政治结构和政策是否正确，关键看（     ）。","answer":[1,2,3]},{"options":["港人治港","成立特别行政区","制度不变","高度自治"],"unit":0,"type":1,"question":"就香港来说，“一国两制”的核心内容可概括为（      ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["外交权","国防权","行政管理权","司法权和终审权"],"unit":0,"type":1,"question":"特别行政区享有高度民主自治权，但不能享有独立的（      ）。","answer":[0,1]},{"options":["通过人员交流的手段来解决","通过政治谈判的方式来解决","争取国际社会的支持来解决","力争用和平方式来解决，但不承诺放弃使用武力"],"unit":0,"type":1,"question":"按照“一国两制”方式实现两岸统一，就是（       ）","answer":[1,3]},{"options":["日本","美国","荷兰","西班牙"],"unit":0,"type":1,"question":"中国台湾在历史上曾被哪些国家侵占过（        ）。","answer":[0,2,3]},{"options":["是属于中国的内政问题","是中国国内战争的遗留问题","决不允许外国势力插手","只能用和平的方式解决"],"unit":0,"type":1,"question":"台湾问题（      ）","answer":[0,1,2]},{"options":["坚持一个中国即中华人民共和国","两种社会制度即社会主义制度和资本主义制度","坚持国家的主体是社会主义制度，部分地区是资本主义制度","坚持运用法律手段解决大陆和特别行政区之间的矛盾"],"unit":0,"type":1,"question":"“一国两制”的内涵是（       ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["高度自治权","独立的外交权","独立的司法权和终审权","行政管理权"],"unit":0,"type":1,"question":"根据香港特别行政区基本法，香港特别行政区享有（       ）","answer":[0,2,3]},{"options":["“一国两制”构想创造性地丰富和发展了马克思主义","实行“一国两制”有利于祖国统一和民族振兴","使得特别行政区也必须坚持四项基本原则","实行“一国两制”有利于世界的和平与发展"],"unit":0,"type":1,"question":"“一国两制”科学构想的重大意义表现在（      ）","answer":[0,1,3]},{"options":["体现了从现实出发的实事求是精神，适合中国国情","体现了利益兼顾、各方共赢的公平理念","显示了强大的生命力","体现了两种制度并存的优越性"],"unit":0,"type":1,"question":"香港回归以来经济繁荣、政治稳定以及整个社会的和谐发展，使原先那些移居海外发展的香港人陆续回流香港，继续发展自己的事业，包括移居海外并且在当地创造了自己事业成就的港人，纷纷返回香港再创事业，这种情况被称为香港特色的“凤还巢”。这一现象表明“和平统一，一国两制”基本方针（       ）","answer":[0,1,2]},{"options":["“一国两制”是适合中国国情的基本方针，是马克思主义国家学说的新发展","香港与澳门的胜利回归为解决台湾问题提供了示范","“一国两制”是实现最终统一的必然选择","“一国两制”方针是有利于台湾人民的"],"unit":0,"type":1,"question":"今天台湾仍有一些人完全否定“一国两制”，也有些人认为按“一国两制”方针解决台湾问题“是矮化了台湾”。但是越来越多的台湾有识之士从香港和澳门的实践中看出，“一国两制”不仅对国家和民族最终和平统一有利，而且对台湾自身也可以说是有百利而无一害，这段材料表明（       ）","answer":[0,1,2,3]},{"options":["“一国两制”由科学构想变为了生动现实","中央政府是香港稳定与繁荣的坚强后盾","香港的繁荣稳定得益于旗帜的指引","香港的成功经验进一步丰富了“一国两制”的理论和实践"],"unit":0,"type":1,"question":"10年来，中央政府坚定不移地贯彻落实“一国两制”、“港人治港”、高度自治的方针，团结带领香港各界人士，自强不息，奋力拼搏，克服种种困难和挑战，保持了香港繁荣稳定。今天的香港，经济增长，民生改善，民主进步，民众安居乐业，充满生机和活力，呈现出积极发展的良好势头。这表明（       ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["表明了全国人民捍卫国家主权和领土完整的共同意志和坚强决心","是一部争取和平解决台湾问题、实现祖国和平统一的法律","促进两岸直接“三通”，保护台湾同胞的正当权益，有利于维护台湾的和平与稳定","把反对和遏制“台独”势力分裂活动的工作放在了比较突出的位置"],"unit":0,"type":1,"question":"十届全国人民代表大会第三次会议通过了《反分裂国家法》，这部法律的颁布具有重要意义，下面对《反分裂国家法》判断正确的是（      ）。","answer":[0,1,2,3]},{"options":["一个国家，两种制度","港人治港和澳人治澳","完全自治","高度自治"],"unit":0,"type":1,"question":"“一国两制”构想的基本点是（      ）。","answer":[0,1,3]},{"options":["“港人治港”、“澳人治澳”","维护国家主权、安全、发展利益","保持香港、澳门长期繁荣稳定","保障特别行政区高度自治权"],"unit":0,"type":1,"question":"中央政府对香港、澳门实行的各项方针政策的根本宗旨是（       ）","answer":[1,2]},{"options":["洗刷了中华民族的百年耻辱","标志着中国人民在完成祖国统一大业的道路上迈出了重要的一步","“一国两制”构想获得巨大成功","殖民主义和资本主义制度在香港的终结"],"unit":0,"type":1,"question":"香港回归祖国（     ）。","answer":[0,1,2]},{"options":["社会主义性质","社会主义初级阶段的国情","教育水平","人口的整体素质"],"unit":0,"type":1,"question":"实行以公有制为主体、多种所有制经济共同发展这一基本经济制度的决定性因素是（    ）。","answer":[0,1]},{"options":["市场经济只是一种资源配置手段","社会主义也可以搞市场经济","社会主义以计划调节为主，市场调节为辅；资本主义以市场调节为主，计划调节为辅","市场不是划分社会制度的基本标志"],"unit":0,"type":1,"question":"“资本主义有计划，社会主义有市场”这个论断说明（    ）。","answer":[0,1,3]},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义初级阶段是泛指任何国家进入社会主义都会经历的起始阶段。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义初级阶段的主要矛盾是无产阶级同资产阶级之间的矛盾。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"四项基本原则是决定中国命运的历史性决策，是新时期最鲜明的特征，是社会主义中国的强国之路。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"四项基本原则是中国近代历史发展的必然选择，是对党长期以来积累的经验所做出的科学概括，是我们的立国之本。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义民主是民主化和法制化的统一","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"“发展才是硬道理”，“发展是党执政兴国的第一要务”，这是对社会主义建设历史经验的深刻总结。中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展，而发展的根本目的是增强综合国力。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个判断体现了社会主义的本质要求。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义改造基本完成后，中国共产党的中心任务是集中力量发展生产力，建设社会主义现代化强国。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"总结我们新中国成立以来社会主义建设的经验教训，最重要的一条是没有搞清楚什么是社会主义。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义改造基本完成后，国家政治生活的主题是探索本国建设社会主义的道路。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义的根本原则是坚持以公有制为主体，实现共同富裕。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"经过全党和全国人民的共同努力，20世纪末，我国人民生活总体上开始达到小康水平。我国总体上实现的小康是高水平的、全面的、发展平衡的小康。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"计划经济和市场经济代表社会主义和资本主义两种经济制度的本质属性。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"一手抓物质文明，一手抓精神文明，是我国社会主义现代化建设的一个根本方针。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"社会主义改革是一场新的革命，是社会主义制度的自我完善和发展，而不是一个阶级推翻另一个阶级的革命。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"中国的社会主义改革是全面的改革，在全面改革中，经济体制改革是重点。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"“和平统一、一国两制”构想为解决国际争端和历史遗留问题提供了新的思路。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"改革不是对原有经济体制的细枝末节的修补，而是对其进行根本性的变革。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"人多地少、人均资源相对短缺是我国实行对外开放的根本依据。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"“一国两制”丰富和发展了马克思主义的国家学说。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"“和平统一，一国两制”中“两种制度”的地位和作用是等同的。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"祖国统一后，特别行政区实行高度自治，中央政府就不能对其事务进行干涉。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"公有制和市场经济不能结合。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"在公有制为主体,国有经济控制国民经济命脉的前提下,私营经济比重的增加，国有经济比重的减少，会影响我国的社会主义性质。","answer":0},{"unit":0,"type":3,"question":"一切符合“三个有利于”的所有制形式都可以用来为社会主义服务。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"国有经济的主导作用主要体现在控制力上。","answer":1},{"unit":0,"type":3,"question":"鼓励、支持和引导非公有制经济的发展就不应该强调坚持公有制的主体地位。","answer":0}]
